{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003128",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남항대교"
    },
    "text": "ナムハンデギョ\\n\n全長1,925m、幅25.6mの新港と北港を結ぶ道路は、1997年10月に工事が始まり、2008年6月30日に開通しました。工事途中では、1999年11月から翌年5月まで費用問題により中断するという曲折もありました。 この道路は、釜山西区岩南洞と影島区永仙洞を結ぶ海上の一軸となる釜山海岸循環道路の一部であり、鳴旨大橋から南港大橋~釜山港大橋~広安大橋~京釜高速道路と続いています。その結果、西釜山圏から影島区までの距離が従来よりも8㎞ほど短縮され、車両の運行時間も30分ほど短縮されました。また、幅3mの遊歩道も設置され、市民は南港一帯の景観を楽しみながら歩くことができます。 道路の進出・進入区間には、3〜5m間隔で白色の投光灯663個が設置され、安定した雰囲気を作り出しています。さらに、840m以上の橋脚には1m間隔で約1500個の照明が設置されています。これらの照明は、夏には涼しい青色系統で、冬には穏やかなオレンジ色系統で夜の海を彩ります。 また、主航路区間の下を船舶が通航する長さ360mでは、土曜日と祝日ごとに毎時間10分ずつ異なる色のダイナミックな照明が夜景を飾ります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この道路の全長は何メートルですか？",
            "answer": "全長1,925mです。"
        },
        {
            "question": "この道路はいつ開通しましたか？",
            "answer": "2008年6月30日に開通しました。"
        },
        {
            "question": "工事は途中で中断したことがありましたか？",
            "answer": "はい、1999年11月から翌年5月まで費用問題により中断されました。"
        },
        {
            "question": "この道路はどのような場所を結んでいますか？",
            "answer": "釜山西区岩南洞と影島区永仙洞を結んでいます。"
        },
        {
            "question": "この道路の建設によって距離はどれくらい短縮されましたか？",
            "answer": "距離は従来よりも8㎞ほど短縮されました。"
        },
        {
            "question": "この道路の運行時間はどれくらい短縮されましたか？",
            "answer": "車両の運行時間は30分ほど短縮されました。"
        },
        {
            "question": "この道路には遊歩道が設置されていますか？",
            "answer": "はい、幅3mの遊歩道が設置されています。"
        },
        {
            "question": "投光灯はどのように設置されていますか？",
            "answer": "投光灯は3〜5m間隔で設置されています。"
        },
        {
            "question": "橋脚にはどのような照明が設置されていますか？",
            "answer": "橋脚には1m間隔で約1500個の照明が設置されています。"
        },
        {
            "question": "夜の海をどのように彩りますか？",
            "answer": "夏には涼しい青色系統で、冬には穏やかなオレンジ色系統で夜の海を彩ります。"
        },
        {
            "question": "主航路区間ではどのような照明が夜景を飾りますか？",
            "answer": "土曜日と祝日ごとに毎時間10分ずつ異なる色のダイナミックな照明が夜景を飾ります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 369,
        "QA": 363
    }
}